{
    "question": "Siapa penemu Homo sapiens dan Homo wajakensis ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ditemukan oleh B.D. Van Rietschoten pada 1889 di desa Wajak Tulungagung, Jawa Timur </p><p></p><p></p><h3>Maaf kalau salah </h3><h3>semoga membantu^^</h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-termasuk-tokoh-belanda-yang-menentang-sist-906",
            "question": "Berikut ini yang bukan termasuk tokoh Belanda yang menentang sistem tanam paksa adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>douwes dekker</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "askan-7-kebijakan-pemerintah-untuk-mendorong-eksport-3-jelaskan-954",
            "question": "Askan 7 Kebijakan pemerintah untuk mendorong eksport    3. Jelaskan 8 perbedaan perdagangan antar pulau dengan perdagaan antal\r\nJelaskan pengertian devisa umum dan devisa kredit !\r\n5. Jelaskan pemasalahan permasalahan dalam sector pertanian !\r\n4\r\n6\r\n7.\r\nJelaskan latar belakang kedatangan bangsa barat\r\nJelaskan proses kedatangan bangsa barat ke indonesia!\r\n8.\r\nJelaskan hak-hak istimewahyang tercantum dalamoktrooi (piagam atau ch\r\n1602 !\r\n9. Tuliskan 6 damapak negative monopoli perdagangan oleh VOC!\r\n10. Jelaskan akibat tanam paksa\r\na. Bagi Indonesia (khusus jawa)\r\nb. Bagi belanda\r\n11. Jelaskan 4 perlawanan-perlawanan terhadap persekutuan dagang!\r\n12. Tuliskan isi perjanjian \"Bongaya\" pada 18 nopember 1667!\r\n13. Jelaskan 5 organisasi pergerakan nasional Indonesia beserta para per\r\n14. Jelaskan 3 bentuk perjuanagan pada zaman penjajahan jepang!\r\n15. Jelaskan perubahan masyarakat pada masa penjajahan Jepang!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak tahu bagaimana cara pertolongan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-termasuk-benda-tembus-cahaya-yaitu-kert-874",
            "question": "Di bawah ini yang termasuk benda tembus cahaya yaitu . . . .    kertas \r\n tripleks \r\n air jernih \r\n kayu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kertas,air jernih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kertas sih ga terlalu terang</p><p>air jernih sih pasti terang (Sesuai Wadanya Yaa)</p><p></p><p>semoga Membantu \u2728</p><h2></h2><h2>Jadikan Jawaban Terbaik</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2><strong><em><u>\u26a1TABRANI IM\u26a1</u></em></strong></h2><p></p><p></p><h2>SOAL</h2><p>Di bawah ini yang termasuk benda tembus cahaya yaitu . . . .</p><ul><li>kertas </li><li>tripleks </li><li>air jernih </li><li>kayu</li></ul><p></p><h2>JAWABAN</h2><p>Air jernih</p><p></p><h2>PENJELASAN</h2><p>Karena air jernih dapat ditembus cahaya sesuai dengan sifat air yaitu</p><ul><li><strong>Dapat ditembus cahaya (bening)</strong></li><li>mengalir dari tempat tinggi ke tempat rendah</li><li>mengikuti bentuk wadahnya</li><li>volume tetap</li><li>dll</li></ul><p></p><p></p><p><strong>\u26a1Semoga bermanfaat </strong></p><p><strong>\u26a1 Semangat Belajar</strong></p><p><strong>\u26a1Good Luck</strong></p><p></p><p></p><p>\"Barang siapa yang menghendaki dunia harus dengan ILMU. Barang siapa yang menghendaki akhirat maka harus dengan ILMU\"</p><p>(Imam Syafi&#039;i)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengembangan-agrikultur-di-indonesia-memiliki-beberapa-hambatan-d-796",
            "question": "pengembangan agrikultur di Indonesia memiliki beberapa hambatan Di bawah ini yang bukan termasuk hambatan pengembangan agrikultur di Indonesia adalah yang bukan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya saya ngak tau kok tanya saya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>YSNGTKTS</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "memberi-3-contoh-peninggalan-hindu-budha-di-indonesia-773",
            "question": "Memberi 3 contoh peninggalan hindu budha di Indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Prasasti atau Batu Tertulis</p><p>2. Candi. Candi Borobudur</p><p>3. Patung atau Arca</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-dampak-positif-pembangunan-sekolah-pada-zaman-kolonial-214",
            "question": "Sebutkan 3 dampak positif pembangunan sekolah pada zaman kolonial belanda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.mangkin banyak golongan cerdikiawan.</p><p>2.tumbuh rasa bangkit dari penindasan belanda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>3.tumbuh rasa persatuan untuk menjatuhkan belanda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjajahan-jepang-di-indonesia-sangat-mempengaruhi-kehidupan-masy-432",
            "question": "Penjajahan jepang di indonesia sangat mempengaruhi kehidupan masyarakat indonesia baik positif maupun negatif, di bidang budaya misalnya, segi positif perubahan bagi kehidupan masyarakat indonesia adalah \u2026. (1 poin) a. larangan terhadap penggunaan bahasa belanda b. adanya pendidikan dasar enam tahun c. dibukanya berbagai perguruan tinggi di indonesia d. berkembangnya sistem tata bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>b. adanya pendidikan dasar enam tahun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga bermanfaat dan benar\u263a</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-dalam-perdagangan-antar-daerah-mempunyai-tujuan-tertentu-tuj-593",
            "question": "11. Dalam perdagangan antar daerah mempunyai tujuan tertentu, tujuan tersebut adalah    A memperluas jangkauan pasar\r\nB meningkatkan produktifitas\r\nC. menyediakan alternatif alat pemuas kebutuhan bagi konsumen\r\nD. memperluas kesempatan kerja bagi masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. memperluas jangkauan pawsar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "28-berkembangnya-revolusi-industri-menyebabkan-bangsa-bangsa-bar-417",
            "question": "28. Berkembangnya Revolusi industri menyebabkan bangsa-bangsa barat memerlukan ..    A. Bahan baku lebih banyak\r\nC. Pengangguran berkurang\r\nB. Tenaga manusia banyak\r\nD. Ongkos produksi meningkat\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>A</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow igeh @apa_rendang pasti di follback</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-barang-jika-memperolehnya-perlu-pengorbanan-baik-materi-mau-597",
            "question": "suatu barang Jika memperolehnya perlu pengorbanan baik materi maupun fisik maka termasuk barang ekonomis yang termasuk barang ekonomis adalah a air kemasan B udara c sinar matahari d air tanah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Air kemasan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena jawaban yang lain mudah sekali untuk didapatkan, air kemasan memerlukan uang untuk membelinya uang termasuk dalam materi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}